{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Olen k√ºpsena tihti kollane."},{"text":"Olen k√µver vili."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmar vili, mis on tihti punane v√µi roheline, ja kasvatan puudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viljapuuaedades."},{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra."},{"text":"Sa v√µid mind pirukaks k√ºpsetada."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev ning maitsen v√µiga suurep√§raselt. Sa s√∂√∂d mind palju koos √µhtus√∂√∂giga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti kahvliga."},{"text":"Olen p√§rit teraviljast."},{"text":"Sa leiad mind kausist."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Nuudlid","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçö"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen tervislik suupiste."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen jook, mis tuleb lehmadest. Ma teen su luud tugevaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lehmad toodavad mind."},{"text":"Olen tihti valge."},{"text":"Ma olen su luudele hea."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•õ"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune k√∂√∂givili, mis v√µib olla punane, kollane v√µi roheline. Sa n√§ed mind tihti salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla mahlane ja v√§ike."},{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Ma ei ole ket≈°upi koostisosa."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Kirsitomat","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçÖ"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mul on k√ºlm ja sa s√∂√∂d mind tihti koonusesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tavaliselt koonuses v√µi tassis."},{"text":"Mul on vaja k√ºlmaks j√§√§da, muidu sulan √§ra!"},{"text":"Olen populaarne magustoit."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üç¶"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. V√µid mulle igasugu lisandeid peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti √ºmmargune ja viilutatud kolmnurkadeks."},{"text":"P√§rinesin Itaaliast."},{"text":"Tomatikaste on minu alus."}],"options":[{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"R√∂st","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen seemnetest tehtud kollane levi. V√µid mulle leiva peale panna tarretisega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravad armastavad peamist koostisosa."},{"text":"Mind paaritatakse tihti v√µileivas tarretisega."},{"text":"Olen p√§rit taimest."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkliv√µi","isCorrect":true},{"label":"Jam","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•ú"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen pikk, roheline k√∂√∂givili, kus on palju v√§ikseid muhke. V√µid mind marineerida v√µi salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen harjunud hapukurke tegema."},{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Olen kr√µmpsuv lisand salatitele."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Suvik√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•í"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Idas t√µusen."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran, aga mul ei ole oma valgust. Peegeldan p√§ikese valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel poolkuu."},{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"L√§bin faase."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb mu enda valguseks. Taevas on palju minusuguseid, kuid nad on v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel"},{"text":"Astronoomid kasutavad minu uurimiseks teleskoope."},{"text":"‚Üë Olen valmistatud vesinikust ja heeliumist."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen seal, kus sa elad! Keerlen korra aastas √ºmber p√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju taimi ja loomi."},{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen kuum, kivine planeet, mis on tuntud selle poolest, et on punane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Jagan v√§rvi ≈°okolaadiga."},{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad √ºhel p√§eval mulle k√ºlla tulla."},{"text":"Mind kutsutakse Punaseks Planeediks."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet! Mul on suur punane laik.","hints":[{"text":"Ô∏è Minu laik on hiiglaslik torm!"},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud peamiselt gaasist."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Ô∏è Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen Kuues planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen miljardite t√§htede, gaasi ja tolmu kogum, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu udune valgusriba √∂√∂taevas."},{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Minu nimi on seda t√º√ºpi jook."}],"options":[{"label":"Linnutee Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis tundub moodustavat mustri √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  √úks populaarne n√§eb v√§lja nagu karu."},{"text":"Inimesed on mind kasutanud navigeerimiseks juba sajandeid."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud t√§htedest."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§st ja tolmust valmistatud taevaobjekt, millel on p√§ikese l√§hedale j√µudes vahel saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vahel arvavad inimesed, et ma toon halba √µnne."},{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"Minu saba osutab alati p√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}